（武漢肺炎）鍾南山：中国患病率、病死率全球最低

中國知名抗疫專家鍾南山。（中新社提供）(資料照片/CNA)

陸媒報導，中國抗疫專家鍾南山說，中國對俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)採取「在震中集中圍堵，在震外聯防聯控」的正確策略，「到目前為止，按照10萬平均人口來說，中國的患病率、病死率都是全世界最低的」。

鍾南山並稱，中國的疫苗研究進度在世界第一梯隊。「到目前為止，我們已經有5款疫苗在進行二期的臨床試驗，所以我們不會比其他國家落後」。

中共總書記習近平5月29日在給鍾南山、袁隆平等25名科技工作者代表的回信中指出，創新是引領發展的第一動力，科技是戰勝困難的有力武器。面對突如其來的新冠肺炎疫情，全國科技工作者迎難而上、攻堅克難，在臨床救治、疫苗研發、物質保障、大數據應用等方面夜以繼日攻關，為疫情防控鬥爭提供了科技支撐。

官媒央視新聞31日報導，鍾南山5月30日在談到習近平的回信時說，「大家都備受鼓舞，非常開心。特別習主席談到，創新是引領發展的第一動力，科技是戰勝困難的有力武器，這兩句話給了我們最大的鼓舞」。

其實香港俾美國制裁就係今日香港升市嘅主因

識玩一定信中共數據

鍾青山話中国抗疫最強

即係有疫苗唔比外國知
即係有治療方法唔公開
（公佈都唔work即係講大話）
即係故意投毒全世界，所以中國無事
即係隻菌係人造，專門攻擊非黃種人

條條都死罪

隱瞞疫情老作病例梗係最低喇
收皮喇

高溫療法